**HTTP `CONNECT` method** запускает двустороннюю связь с запрошенным ресурсом. Метод можно использовать для открытия туннеля.

К примеру, метод CONNECT может использоваться для доступа к сайту, который использует [SSL (en-US)](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Glossary/SSL "Currently only available in English (US)") ([HTTPS](https://developer.mozilla.org/ru/docs/Glossary/HTTPS)). Клиент запрашивает HTTP-прокси-сервер для туннелирования TCP-соединения с желаемым назначением. Затем сервер переходит к подключению от имени клиента. После того, как соединение установлено сервером, прокси-сервер продолжает проксировать поток TCP к клиенту и от него.

`CONNECT` is a hop-by-hop method.

|   |   |
|---|---|
|Запрос имеет тело|Нет|
|Успешный ответ имеет тело|Да|
|Безопасный|Нет|
|Идемпотентный|Нет|
|Кешируемый|Нет|
|Допускается в [HTML формах](https://developer.mozilla.org/ru/docs/Learn/Forms)|Нет|

## Синтаксис

`CONNECT www.example.com:443 HTTP/1.1`